import { Question } from "./philoshphersStone";

export const questionsPrisonerOfAzkaban: Question[] = [
  { id: 1, type: 'multiple', question: '론이 키우는 쥐의 이름은?', answer: '스캐버스', options: ['제리', '크룩생크', '헤드위그'] },
  { id: 2, type: 'multiple', question: '호그와트에서 어디를 방문하기 위해 보호자의 승인을 받아오라고 했을까요?', answer: '호그스미드', options: ['다이애건 앨리', '녹턴 앨리', '아즈카반'] },
  { id: 3, type: 'multiple', question: '보가트가 정확하게 짝지어지지 않은 사람은?', answer: '리머스 루핀 - 늑대', options: ['론 위즐리 - 거미', '네빌 롱바텀 - 스네이프 교수', '파르바티 파틸 - 뱀'] },
  { id: 4, type: 'multiple', question: '애니마구스가 정확하게 짝지어지지 않은 사람은?', answer: '리머스 루핀 - 늑대', options: ['피터 패티그루 - 쥐', '시리우스 블랙 - 개', '맥고나걸 - 고양이'] },
  { id: 5, type: 'subjective', question: '해리가 호수에서 디멘터를 만났을 때 외친 주문은?', answer: '익스펙토 페트로눔' },
  { id: 6, type: 'subjective', question: '헤르미온느에게 타임터너를 준 사람은?', answer: '맥고나걸' },
  { id: 7, type: 'multiple', question: '해리와 헤르미온느는 어떤 동물을 구하기 위해 타임터너를 사용했나요?', answer: '벅빅', options: ['바실리스크', '플로피', '노버트'] },
  { id: 8, type: 'multiple', question: '해리를 호수에 구해준 사람은?', answer: '해리포터', options: ['제임스 포터', '덤블도어', '시리우스 블랙'] },
  { id: 9, type: 'multiple', question: '해리포터에게 투명 망토를 준 사람은 누구인가요?', answer: '덤블도어', options: ['시리우스 블랙', '제임스 포터', '아서 위즐리'] },
  { id: 10, type: 'multiple', question: '다음 중 해리포터 시리즈 내에서 죽지 않는 사람은?', answer: '해그리드', options: ['시리우스 블랙', '스네이프', '덤블도어'] },
];